[DBS_Bank_in_Shatin_Plaza_2016.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:DBS_Bank_in_Shatin_Plaza_2016.jpg "fig:DBS_Bank_in_Shatin_Plaza_2016.jpg")[沙田廣場的分行](../Page/沙田廣場.md "wikilink")\]\]
[DBS_Branch_Hong_Kong.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:DBS_Branch_Hong_Kong.jpg "fig:DBS_Branch_Hong_Kong.jpg")[灣仔的分行](../Page/灣仔.md "wikilink")\]\]
[星展銀行_北角分行.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:星展銀行_北角分行.JPG "fig:星展銀行_北角分行.JPG")
**星展銀行（香港）有限公司**為[新加坡](../Page/新加坡.md "wikilink")[星展銀行的附屬公司](../Page/星展銀行.md "wikilink")，屬於[香港第七大註冊銀行](../Page/香港.md "wikilink")，是由[廣安銀行](../Page/廣安銀行.md "wikilink")，以及[道亨銀行集團旗下的](../Page/道亨銀行集團.md "wikilink")[道亨銀行及](../Page/道亨銀行.md "wikilink")[海外信託銀行合併而成](../Page/海外信託銀行.md "wikilink")，其香港總部位於中環中心，曾獲得[人民幣業務傑出大奬](../Page/人民幣業務傑出大奬.md "wikilink")。

## 營業點

2018年5月9日星展銀行(香港)承租觀塘偉業街180號Two Harbour Square
3至10樓共7層樓面，涉及建築面積197,037方呎

## 業務

## 財務狀況

星展香港的帳面現行價值約478億元。截至2017年6月30日，总资产3527亿港元，客戶貸款總額1445亿港元，客户存款2717亿港元。

## 歷史

1998年12月，前新加坡發展銀行向[富士銀行](../Page/富士銀行.md "wikilink")（外國管理的[瑞穗實業銀行前身](../Page/瑞穗實業銀行.md "wikilink")）及[梁季彝家族收購了廣安銀行](../Page/梁季彝.md "wikilink")，並且更名為「DBS廣安銀行」。2000年，星展開始積極進行擴張計劃，於2001年4月向[馬來西亞](../Page/馬來西亞.md "wikilink")[豐隆集團旗下的香港](../Page/豐隆集團.md "wikilink")[國浩集團收購了香港的道亨銀行集團](../Page/國浩集團.md "wikilink")，包括旗下的[道亨銀行及](../Page/道亨銀行.md "wikilink")[海外信託銀行](../Page/海外信託銀行.md "wikilink")。及後於2003年7月21日把上述三家銀行合併並進行重組。在三行合併之前，新加坡總部為避免其新加坡背景而引起一些人（尤其是，[中國內地居民及](../Page/中國內地.md "wikilink")[馬來西亞人](../Page/馬來西亞.md "wikilink")）的反感，影響發展，所以將整個集團更名作星展銀行有限公司，而合併後的新銀行順理成章改名為**星展銀行（香港）有限公司**，成為香港第7大銀行，僅次於[匯豐銀行](../Page/匯豐銀行.md "wikilink")，[中國銀行（香港）](../Page/中國銀行（香港）.md "wikilink")，[恒生銀行](../Page/恒生銀行.md "wikilink")，[渣打銀行（香港）](../Page/渣打銀行（香港）.md "wikilink")，[東亞銀行及](../Page/東亞銀行.md "wikilink")[工銀亞洲](../Page/工銀亞洲.md "wikilink")。

### 香港道亨銀行集團

星展銀行（香港）有限公司在港澳及內地的業務主要由前道亨銀行集團的分行組成。道亨銀行集團隸屬於馬來西亞郭令燦家族旗下的國浩集團，集團的旗艦銀行道亨銀行創立於1921年，是香港主要的華資銀行之一。

海外信託銀行為另一間華資銀行，1985年發生海外信託銀行事件，使海託面臨結業邊緣，[香港政府隨即接管海託](../Page/香港政府.md "wikilink")。1993年，港府將海託出售予道亨銀行。

## 星展銀行（香港）澳門分行

**星展銀行（香港）澳門分行**前身是[海外信託銀行](../Page/海外信託銀行.md "wikilink")，於1973年6月成立，為[澳門境內的公司和個人提供商業及企業銀行服務](../Page/澳門.md "wikilink")。主要服務範圍包括融資、貸款、外匯買賣、存款、匯款、資金管理及諮詢等服務。

## 疏忽毀壞保險箱事件

[2004年](../Page/香港2004年.md "wikilink")10月，星展銀行發生香港開埠以來首宗疏忽毀壞客戶[保險箱事件](../Page/保險箱.md "wikilink")，[美孚新邨分行在裝修期間](../Page/美孚新邨.md "wikilink")，職員錯誤把仍然存放客戶財物的保險箱送往廢鐵回收場銷毀，銀行事後派職員到回收場搜索，只能從被壓碎的保險箱殘骸中，找回部分客戶嚴重受損的財物，事件有83名客戶受影響\[1\]\[2\]。[金融管理局認為這是一宗嚴重事件](../Page/香港金融管理局.md "wikilink")，銀行事後向放棄追討的客戶賠償15萬港元\[3\]\[4\]

## 註腳

## 外部連結

  - [星展銀行（香港）有限公司](http://hk.dbs.com)

[Category:星展银行](../Category/星展银行.md "wikilink")
[Category:香港銀行](../Category/香港銀行.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.